\Large
\Atanas{7-9}{70} Через точку $A$, не лежащую на прямой $a$, проведены
три прямые, пересекающие прямую $a$.  Докажите, что по крайней мере
две из них не перпендикулярны прямой $a$.
\begin{proof}

  Будем доказывать от противного. Пусть хотя бы две из этих прямых
перпендикулярны прямой $a$. По теореме, доказанной в параграфе, две
прямые, перпендикулярные третьей, не пересекаются, однако по условию
задачи они пересекаются в точке $A$. Противоречие.

\end{proof}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:

